血！一句講晒［捐］定［唔捐］！！

正評 ［唔捐］
負評 ［捐］

ＰＳ：捐左２—３幾年上網了解到身體造血會對健康造成負擔就無再捐了

諗起Ｄ蝗一隻隻失血過多咁死去心裹不禁暗爽起來

點解要捐血幫大陸人？

如果可以簽授權書 講明我包血只可以比土生土長香港人用
咁我就捐

起碼最基本本地人優先啦

捐你老母

好撚耐冇捐, 依家亦唔諗住再捐

利申: 對上一次捐已經係中六同埋朋友柴娃娃去捐, 純粹貪唔洗上堂

果時真係唔識諗

捐左10年，近40次（全血/成分)，可唔可以講下你所知道既負擔係乜同係咩渠道/網站得知？

搵唔番詳細
係舊登搵到一段仔 反正我就信了
就像中醫所說，人的任何器官組織都會枯竭，人一生的造血量是有限的（正常人都知道吧），如果去獻血，尤其是獻過幾次的人，在遇到意外事故事，用到自己的造血功能時，造血能力明顯下降。造成死亡率升高。
獻血之後人都會有些暈，因為血量的突然減小破壞了體內的平衡，而人體具有自我調節功能，但一時又不能生成大量的血液，所以就暫時分泌一種酸來增加血液的攜氧能力，而這種酸對大腦有很強的破壞作業（導致暫時的暈血現象），所以經常獻血的人會反應遲鈍，思維不敏捷，對從事科學研究或需要經常腦力勞動的人大為不利。

唔敢捐
我驚
吹咩

雖然唔想捐血
但咪搬中醫啲偽科學做理由咁低質啦
利申唔捐

低質偽科學二

偽科學二

1、獻血之和破損的血管壁終身不能修復

2、獻血之後促進了造血功能，骨髓會生成出比正常需要更多的血液，是你血氣方剛，經常感到血管脹（相信每個獻過血的人都知道）。唯一的解決方式就是定期去獻血。

3、就像中醫所說，人的任何器官組織都會枯竭，人一生的造血量是有限的（正常人都知道吧），如果去獻血，尤其是獻過幾次的人，在遇到意外事故事，用到自己的造血功能時，造血能力明顯下降。造成死亡率升高。

4、獻血之後人都會有些暈，因為血量的突然減小破壞了體內的平衡，而人體具有自我調節功能，但一時又不能生成大量的血液，所以就暫時分泌一種酸來增加血液的攜氧能力，而這種酸對大腦有很強的破壞作業（導致暫時的暈血現象），所以經常獻血的人會反應遲鈍，思維不敏捷，對從事科學研究或需要經常腦力勞動的人大為不利。

其實，只有稍微留意一下大家都能知道這些道理，但媒體不會公開報導，因為，如果大家都知道了，誰還去獻血？

各地醫院和新聞媒體不道德的地方就在於，明明獻血對身體是不利的，而醫院為了打消獻血人的顧慮，竟然說獻血還有利於身體，我覺得這是醫生和新聞從業者的恥辱，應該公開澄清事實真像，讓群眾獻血也獻的明白，獻的確實是心甘情願的。

引言：最近，關於無償獻血無損於健康的謬論鋪天蓋地，一位醫務工作者，義務對此作出合理的解釋。

首先，什么是血液？血液所含的三种血細胞分別是：紅細胞、白細胞、血小板。血液的每一種組成都有它的特殊的功能，血漿可攜帶水份、鹽類、養分、荷爾蒙和藥物到我們的組織，並帶走代謝廢物到肺臟及腎臟，經由呼吸及尿液將之排出身體其中白細胞可幫助你身體抵抗感染，血小板的功能主要是止血，當你受傷時，他們會粘在一起並堵住血管的破洞，阻止血液進一步流失。紅細胞是血液中數量最多的細胞，它充滿了紅色的血紅蛋白，所以血液看起來是紅色的。

眾所周知，生存是離不開氧氣的，人們吸入肺臟的氧氣便和 血紅蛋白結合被運往全身各個組織，以完成細胞的新陳代謝。紅細胞的壽命只有 120天，它們在脾臟內被破壞掉。所有的血細胞均在骨髓內由造血幹細胞分化而成。這就可以很清楚的看出來，血液對身體的重要程度，那么為什么獻血 對身體有害呢？因為獻血會造成以上血液功能的弱化甚至喪失。簡單的說：紅細胞的減少會使身體各部分器官得不到足夠的氧氣，細胞的各項生命功能無法發揮，獻血後產生的頭暈現象就是因為腦部沒有得到足夠的氧氣供應，和一氧化碳中毒時的現像是一個道理。

白細胞的減少會使身體抵抗病毒的能力下降，容易生病，獻血後身體虛弱就是這個原因，免疫能力的下降就使本來無足輕重的感冒等病毒有 可乘之機。順便告訴大家，著名的艾滋病的另一個名字就叫“獲得性免疫缺陷綜合症”，血小板的缺少會使傷口難以癒合，流血不止，當然，誰也不會倒霉到獻完血就受傷。再順便告訴大家，白血病產生的最嚴重的後果之一就是血小板減少（《血疑》年紀大一點的人應該都看過吧？） 有人就說了：本老你說的不對，大家都說獻完血後身體會生產出足夠的血液補充。剛才我說過“所有 的血細胞均在骨髓內由造血幹細胞分化而成。”

造血幹細胞憑良心講是有壽命的，也就是說：造血幹細胞的造血機能不是無限制的。有一個很簡單的例證：大多數老年人的骨髓造血功能僅是年輕時的50%，由於造血機能減退，易出現貧血，而且不易恢復。所以造血幹細胞我認為是消耗品，而且是不可恢復的！還有 人說了：書上說，獻血 後2週，血液的容量就會補充完成。對，你說的對，但是請注意：補充的是什么？據我所知，身體在2週內補充的應該是血漿，血漿和血液是2個概念哦。血漿的成分包括：水（91%）、蛋白質（7%）、脂質（1%）、醣類（0.1%）、無機鹽類（0.9%）、代謝產物。 。 。看到了沒有，其擋鉤淶木褪撬 ?

這裡也有 一個簡單的例證：獻血後會感到口渴，就是因為要補充血漿，血站會無償提供糖水或牛奶也就是這個原因，明白了吧？
還

有人說：你說的我都知道，但是為了廣大病患的幸福，我就要獻。 OK！你很偉大，我敬佩你。
1. 獻血 造成的血管破損是終身無法修復的。由於獻血造成的血管創傷在發生不可知的外力擠壓下，有可能造成血管破裂。

2. 獻血 會上癮。經常性的獻血，會造成體內造血功能強化，導致時常會有血管膨脹的感覺，唯有經常性的抽血才能夠降低這種不適感。

3. 獻血後，體內血量減少，導致腦部供氧不足，此時，體內會產生一種酸性成分，提高血液帶氧量，而這種酸性成分，對人體的腦細胞有巨大的不良作用，所以獻血後人會覺得頭暈。長期獻血者會造成反應遲鈍，思維敏捷性降低。所以，對於需要腦力工作者來說，最好不要獻血 。

4. 人體總共大約4000-5000cc的血液，其中臟器存有20％左右的庫存血液，在人體發生意外傷害的時候，可以迅速進行補充。但是，人的器官是會老化的，在年齡老化和體質虛弱下，發生意外傷害的時候，體內不再像年輕的時候那樣快速的造血。此時，你會因為出血量過多而供血不足造成死亡率的增高。

5. 增加過多的被感染機率，諸如愛滋、乙肝等等高致病性傳染性疾病。儘管已有安全防護，可是難免萬無一失。感染機率總是存在的。

6. 其他：未經科學證明，但網絡上有不少獻血者表示，經常性獻血對體重有促進作用。換句話說，經常性的獻血 容易導致發胖。關於此點，網上有不少獻血者的評說。有的獻血者說自己體重是緩慢增長的，也有的說是體重直線上升的。

編後語：自願獻血，獻愛心我是讚同並提倡的！ ！本人也獻過血,但我覺得大家更應該從這個無償獻血用血的體制和製度去考慮。不盡要無償，而且要適中和方便獻血用血者。畢竟國家宣傳無償獻血的好處有很多，我們並不懂醫，所以很多事情是我們並不知道，這篇文獻也是筆者在網上看到的，這個老醫生沒有公佈真實姓名，所以它的可信度就要靠專業人士來評定了，很多人會說筆者無知，不懂還轉載這種文獻，但無風不起浪，不是嗎？很多地方說獻血對人有益，現在網上也說有害，筆者現在也很疑惑，獻血到底對人的身體有無危害？

咁大個都未捐過
利申 貧血

同所有偽科學文章一樣，結論係由猜測所堆砌出黎，最尾果個段跟本可以用係地平/地心説既文章。

唔捐
利申 醫護

捐血比紅十字會同損血冇分別

讀多少少biomedical science 就會知呢啲說話唔係錯，但係危言聳聽。正如飲水都對身體有害，你又唔可以話我錯，因為electrolytes imbalance 真係對身體唔好，不過比你迫多兩迫再講話原來要一個鐘持續飲10L先有害，你又覺得我呃左你 睇返你啲文章講到咁誇張又講啲唔講啲你又接受到

文中果種酸係咩酸你又唔講，係咪單純捐完血就會有又唔講。無證據，無統計就接受到，你大學寫文果時係咪咁求其？篇文咁講，其實某程度上同意專業運動員長期對氧氣需求極高對身體都係有害，但又唔見你去叫人唔好做。

你班on9一味係到叫人唔好捐血，但又唔出去搵人支持，寫信比政府紅十字會請願話要強制公開用途，人地話唔公開就真係坐係到鬧人唔公開，你班撚屌同啲廢老坐係外國話香港生活困難有咩分別？

不過時下年連登個個思辯能力高人一等再講都哂氣。留明睇你繼續中醫果種內外平衡，太極養生。

金融海嘯下的日子……
美國人賣血賣精子過活

12,467
適中字型
較大字型

經濟不景，失業人數飆升，越來越多美國人被迫出賣身體求活，包括賣血（每包390港元）、賣精子（每次780港元）、賣卵子（每個54,600港元）和頭髮（一條馬尾值1,560港元）。以賣卵子為例，申請賣卵者由每天兩人增至20人。
美國 Msnbc網站

點解要無償捐俾d大陸雞

無人叫你信晒 但我就唔覺係益大於越
再論香港大部分人都唔了解捐助者既血會點處理 更擔心會比人濫用
同埋中西醫學仲係不停革新緊 好多野都係未知 但血就唔捐架啦 你想做聖人就努力啦 撐你呀清

[black][/black]

屌呃正評

都見到不少聖人

根本呢個issue 未提出之前你都唔捐架啦
就算有得你簽紙揀淨係俾香港人你都唔會捐架

利申：捐血紅卡，成年無捐，都唔想再捐

英明也

隔離post屌人反社會個1000人去哂邊 網上講到大義凜然原來得把口 自己都唔捐

冇利益得著既行為，不了

捐血？不了

邊個講益處多過壞處 真既話個個都狗衝啦柒頭 捐個血就可以做聖人，咁撚易做無人落地獄啦。

點用就另一回事，醫學革新係一定，但你都信到篇文信到咁撚樣，其實革唔革新對你來講都係廢話。香港要人支持本土，反對大陸蝗落來搶資源已經係己定事實。有邊個唔想自己既血比返香港人用，但你咁既思維咁既態度想成功，我真係留名待笑。

我自己食緊藥已經成年無捐血，不過睇到連登叫人唔好捐竟然係用呢啲垃圾文做support, 同路人望見都忍唔住要屌柒你。你都係坐定定係部電腦前面上網睇啲不科學飛機文說服自己啦，其實野就收嗲食下花生

未捐過 過唔到自己心理

精可以打d俾你既
血？不了

幫你解決血荒唔係唔得，但捐血者應設有Option指明血液只捐給HKID滿7年港豬，甚至只俾抗共同人！！！

並加上市民參與透明數據公開管理，以對抗"球證都係我既人"既港共現實！！！！

支持請正皮或幫推！！！！！！！

叫啲公務員團體集體捐血
唔知醫生會唔會捐呢

對唔住
我睇錯禁左負評

屌，標題 捐行頭，內容就唔捐正評，
重開啦，好撚多人禁錯負評呀

好撚多人

道德撚將會全面進場

你無得捐 就收聲啦 同港豬一樣無票都係到鳩叫

班道德撚究竟100個有冇1個係捐左

十成九自己冇捐又叫人捐 又做到聖人 何樂而不為

有frequent donor咭
而家唔撚捐了

唔撚捐 咩尻都比晒大陸新移民

仲有咁撚忙 打份狗工都邊撚到有時間捐？
放假都自閉係屋企休息喇香港人
你估咁多人返文職？

支那人個套你信佢？？

血庫8成比廢老用
巴士港鐵已經要奉獻曬d坐位比佢地
仲要我地捐血吊住佢地條命？
吊完命仲要屌番我地唔捱得正廢青
班廢老咁捱得 捐蕃茄汁都捱得住啦
仲有 d中年人呢？死曬啦？

廢快D死

成日流鼻血 捐晒比紙巾
不了

正評,捐過5次捐到有缺鐵性貧血
而家仲要唔知啲血用去邊
不了

講唔到醫都唔洗上網扮醫生嫁 用錯source 就認左佢啦 你同你口中屌緊既廢老有咩分別

捐d蚊俾紅十字算啦

懂得知途已行就得

捐仲要俾人西面

而家知

但俾廢老，不了

會捐俾大陸仔 不了

起你老母
你地既血8成去左廢中廢老到 佢地就有份害到香港今時今日做支那隻狗

簽授權書都好
1。都要審查番係咪97前既香港人
2。要係反政府反支那
同時符合呢2點先捐

on9
正負皮同標題次序唔同
冇入嚟就以為好多人想去

個用字點撚樣可以變成翁字？
你用拼音？

我d血咁撚值錢， 捐左比d廢老同班支畜用， 又比私院攞去賺錢， 我又唔係大愛撚， 又冇着數， 又要返工， 不了

講到又土生土長 原來又係蝗種

起你含家咩 總之就係依家唔撚捐啦

樓主扼正皮

利申: 正皮鳥

最緊要禁果時對得起自己

好明顯係粵拼啦
用蝗語個用同翁都唔同讀音

呃正評

正評左

捐啦捐啦 儲下德分

X2